# Pourquoi est-ce que je reçois sans cesse des erreurs de synchronisation de fichiers pendant la synchronisation ?

<div data-search-exclude markdown>
!!! info "Informations sur la page"
    *Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Why do I keep getting file sync errors while syncing?](https://www.zotero.org/support/kb/file_sync_errors) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-03-22*
</div>

Lorsque l'on tente de synchroniser de nombreux fichiers vers ou depuis les serveurs Zotero - par exemple, lorsque l'on synchronise une bibliothèque sur un ordinateur pour la première fois - il n'est pas rare d'obtenir des erreurs intermittentes de synchronisation de fichiers. Une synchronisation de fichiers peut en effet impliquer des milliers de requêtes réseau, et des problèmes de réseau ou de charge du serveur peuvent entraîner l'échec d'un petit pourcentage d'entre elles. Bien que Zotero retente automatiquement la plupart de ces échecs, il peut arriver que Zotero arrête d'essayer de synchroniser un fichier et demande l'intervention de l'utilisateur.

Pour les erreurs intermittentes de synchronisation de fichiers, la solution est simplement d'appuyer à nouveau sur le bouton "Synchroniser avec zotero.org" ou, si vous utilisez la synchronisation automatique, d'utiliser Zotero normalement et de le laisser se synchroniser automatiquement en arrière-plan. Vous pouvez survoler l'icône de synchronisation pour voir la progression de la synchronisation des fichiers et le nombre de fichiers synchronisés à chaque fois.

Il y a une exception : si vous obtenez une erreur de synchronisation de fichier au tout début de chaque tentative de synchronisation et que vous ne voyez pas de progrès supplémentaires à chaque fois lorsque vous survolez l'icône de synchronisation. Dans ce cas, il se peut qu'un logiciel de sécurité ou un serveur proxy sur votre réseau interfère avec Zotero. Si vous utilisez un logiciel de sécurité, essayez de le désactiver temporairement. Vérifiez les paramètres du proxy de votre système pour vous assurer qu'ils sont soit désactivés (si vous n'utilisez pas de proxy), soit corrects (si vous en utilisez un). Redémarrez ensuite Zotero et réessayez.

Si vous obtenez des erreurs de synchronisation de fichiers immédiates et que vous n'avez pas réussi à les résoudre en suivant les étapes ci-dessus, générez un [Debug ID](../debug_output.md) pour une tentative de synchronisation qui produit l'erreur et publiez-le sur les [forums de Zotero](https://www.zotero.org/forum).
